\section{Vorbereitungsfragen}
\subsection{Wozu wird der Leistungsbeiwert \texorpdfstring{$c_P$}{} in der Praxis benötigt?}
Der Leistungsbeiwert $c_P$ ist der tatsächliche Anteil der Energie des Windes, der in mechanische Energie umgesetzt werden kann und beschreibt den Wirkungsgrad einer Wind-Energie-Anlage. Er wird nach \autoref{eq:230609_1531-Leistungsbeiwert_cp} oder \autoref{eq:230609_1532-Leistungsbeiwert_cp} bestimmt und ist, wie in \ref{eq:230609_1532-Leistungsbeiwert_cp} erkennbar von den anlagenspezifischen Eigenschaften beeinflusst.



\subsection{Leiten Sie den theoretisch maximalen Wert des Leistungsbeiwerts \texorpdfstring{$c_P$}{} her.}
Der maximale Leistungsbeiwert, auch Betz'scher Leistungsbeiwert, von knapp 60\% wird wie folgt bestimmt.

\begin{equation}
P_{WKA}= \frac{1}{2} \cdot \rho \cdot A \cdot v_2 \cdot (v_1^2 - v_3^2)
\label{eq:P_WKA} 
\end{equation}

\begin{equation}
v_2= \frac{v_1+v_3}{2} 
\label{eq:v_2} 
\end{equation}

In \ref{eq:P_WKA} wird durch \ref{eq:v_2} $v_2$ eliminiert, wodurch diese dann klar als die \color{green}{Leistung des Windes}\color{black}{} mit dem \color{blue}{Leistungsbeiwert} \color{black}{}erkennbar ist. 

\begin{equation}
P_{WKA}= \color{green}{\frac{1}{2} \cdot \rho \cdot A \cdot v_1^3 } \cdot \color{blue}{\frac{1}{2} (1-\frac{v_3^2}{v_1^2} + \frac{v_3}{v_1} - \frac{v_3^3}{v_1^3}})\color{black}{}
\label{eq:P_WKA2} 
\end{equation}



Unter der Annahme das $x=\frac{v_3}{v_1}$ entspricht, entsteht eine einfache Quadratische (\autoref{eq:CPMAX}). Diese Wird abgeleitet um Lokale Extrempunkte zu bestimmen (\autoref{eq:CPMAX2}). 

\begin{equation}
c_{P,MAX}= \frac{1}{2} \cdot (1-x^2+x-x^3)
\label{eq:CPMAX}
\end{equation}

\begin{equation}
c_{P,MAX}=\frac{1}{2} \cdot (-3x^2-2x+1)
\label{eq:CPMAX2}
\end{equation}
 
Die Extrempunkte  $x_{1/2}= \frac{1}{3}, -1$
$c_{P,MAX}(\frac{1}{3})= \frac{16}{27} = 0,59 = 59\%$

\subsection{Geben Sie Abschätzungen für den Schubbeiwert \texorpdfstring{$c_S$}{} im Stillstand und bei
Leerlaufdrehzahl an und begründen Sie diese.}

Der Schubbeiwert steigt mit der Schnellaufzahl $\lambda$ stetig an (\ref{fig:cszulambda}). Die schmalen Flügel der Windkraftanlage lassen im Stillstand den Wind fast ungehindert durch die Rotorebene strömen weshalb auch der Schubbeiwert sehr klein ist. Steigt die Schnellaufzahl steigt auch der Schubbeiwert und erreicht im Leerlauf sein Maximum was bei ungefähr 1,25 liegt und dem Widerstandsbeiwert einer geschlossenen Kreisscheibe entspricht. 


\subsection{Wozu wird der Momentenbeiwert \texorpdfstring{$c_M$}{} in der Praxis benötigt?}

Der Momentenbeiwert beschreibt die aerodynamischen Kräfte die auf den Rotor der Windkraftanlage wirken und ein Drehmoment erzeugen. Er wird zur Auslegung der Rotorblätter genutzt und beeinflusst Geometrie und Profilform. Genau wie der Schubbeiwert ist er wichtig für die Sicherheit und Stabilität der Anlage. 


\subsection{Wozu wird der Schubbeiwert \texorpdfstring{$c_S$}{} in der Praxis benötigt?}

Der Schubbeiwert einer Windkraftanalage ist relevant für die Leistungsberechnung, Auslegung der Anlagen, Steuerung und Regelung als auch für die Lastberechnung und strukturelle Integrität einer Windkraftanlage. 

\subsection{Leiten Sie den Wert des Schubbeiwerts \texorpdfstring{$c_S$}{} für die Auslegungsschnelllaufzahl \texorpdfstring{$\lambda$}{}
her.}

Für den Schubbeiwert im Auslegungpunkt wird die Gleichung für die Leistung der WKA (\autoref{eq:P_WKA3}) mit der Gleichung für den Schubbeiwert (\autoref{eq:FS}) im Zusammenhang mit der Leistung in der Rotorebene (\autoref{eq:P_R})  und der Geschwindigkeit in der Rotorebene nach Betz (\autoref{eq:v_R}) gleichgesetzt. 

\begin{equation}
P_{WKA}= \frac{1}{2} \cdot \rho \cdot A \cdot v_1^3  \cdot c_P
\label{eq:P_WKA3} 
\end{equation}

\color{green}{}
\begin{equation}
F= \frac{1}{2} \cdot \rho \cdot A \cdot v_1^2  \cdot c_S
\label{eq:FS} 
\end{equation}
\color{black}{}


\begin{equation}
P_R= F \cdot v_2 
\label{eq:P_R} 
\end{equation}

\color{blue}{}
\begin{equation}
v_R= \frac{2}{3} \cdot v_1
\label{eq:v_R} 
\end{equation}
\color{black}{}


\autoref{eq:FS} und \autoref{eq:v_R} werden in \autoref{eq:P_R} eingesetzt und mit \autoref{eq:P_WKA3} gleichgesetzt. 

\begin{equation}
\frac{1}{2} \cdot \rho \cdot A \cdot v_1^3 \cdot c_P = \color{green}{}\frac{1}{2} \cdot \rho \cdot A \cdot v_1^2  \cdot c_S \cdot \color{blue}{}\frac{2}{3} \cdot v_1 \color{black}{}
\label{eq:c_s1} 
\end{equation}

Gekürzt und umgestellt ergibt sich für $c_S$:
\begin{equation}
c_S= \frac{2}{3} \cdot c_P = \frac{2}{3} \cdot \frac{16}{27} = \frac{8}{9}
\label{eq:c_S} 
\end{equation}

Der Schubbeiwert $c_S$ liegt sowohl für Schnell- als auch für Langsamläufer im Auslegungspunkt bei $\frac{8}{9}$.

\label{sec:Vorbereitungsfragen}
