\section{Auswertung}
\subsection{Bestimmung der Wärmeleitfähigkeiten und des Wärmedurchgangskoeffizienten für Polystyrol(1,84 cm), Holz (1,22 cm,  2,24 cm) und Glas(0,5 cm)}
Zunächst wird die Formel für die Wärmestromdichte benötigt. Diese lautet wie folgt:
\begin{equation}
\dot q=\frac{ Q }{ A }=h_{ i }\cdot(T_{ Li }-T_{Wi})
  \label{eq:230514_Wärmestromdichte}
\end{equation}
Der Wärmeübergangskoeffizient $h_{i}$ kann mithilfe des Wärmeübergangswiderstand $R_{si}$ aus DIN4108-4 ($R_{si}=0,13 m^2$) bestimmt werden.
\begin{equation}
h_{i}=\frac{ 1 }{ R_{ si } }=\frac{ 1 }{ 0,13m^2\cdot K \cdot W^{-1} }
  \label{eq:230514_Wärmeübergangskoeffizient}
\end{equation}
Unter der Annahme, dass die Wärmestromdichte von innen nach außen konstant ist, ist der innere Wärmestrom gleich dem gesamten Wärmestrom. Dank diesem Umstand lässt sich der U-Wert mithilfe von 3 gemessenen Temperaturen berechnen.
\begin{equation}
\frac{ T_{Li} - T_{Wi}}{ R_{ si } }=U \cdot T_{Li} - T_{La}
  \label{eq:230514_u1}
\end{equation}
nach U umgestellt ergibt sich: 
\begin{equation}
U = \frac{ T_{Li} - T_{Wi}}{ R_{ si } \cdot  (T_{Li} - T_{La})}
  \label{eq:230514_u2}
\end{equation}
Der Wärmeübergangskoeffizient für außen $h_{e}$ lässt sich mithilfe des spezifischen Wärmestroms bestimmen. Dabei ist $R_{se}=0,04 \frac{ m^2 \cdot K }{W}$ (siehe DIN4108-4)
\begin{equation}
h_{e}=\frac{ q }{ T_{Wa} - T_{La} }   \qquad  mit     \qquad       R_{se}=\frac{ 1 }{ h_{e} }
  \label{eq:230514_h_e}
\end{equation}
Anschließend lässt sich die Wärmeleitfähigkeit wie folgt berechnen:
\begin{equation}
\lambda=\frac{ \dot q \cdot d }{  ( T_{Wi} - T_{Wa} )}
  \label{eq:230514_lamda}
\end{equation}
\begin{table}[!ht]
    \centering
\caption{Berechnete Werte Für die Wärmestromdichte $\dot q$, den Wärmedurchgangskoeffizienten U und die Wärmeleitfähigkeit  $\lambda$ }
\label{tab:230524_Messdaten_Messreihe1(1)}
    \begin{tabular}{|l|l|l|l|}
    \hline
        ~ & Wärmestromdichte $\dot q$ in W/$m^2$ & Wärmedurchgangskoeffizient (U) in W/($m^2$*K) & Wärmeleitfähigkeit ($\lambda$) in W/(mK)  \\ \hline
        Polystyrol 1,84 cm & 45,52 & 1,35 & 0,040  \\ \hline
        Holz 1,22 cm & 114,48 & 3,40 & 0,158  \\ \hline
        Holz 2,24 cm & 103,15 & 3,06 &0,167  \\ \hline
        Glas 0,5 cm & 122,31 & 3,63 & 0,069  \\ \hline
    \end{tabular}
\end{table}
In Tabelle \ref{tab:230524_Messdaten_Messreihe1(1)}  sind dabei die berechneten Werte dargestellt. Dabei ist zu erkennen, dass wie zu erwarten das Polystyrol die niedrigste Wämemestromdichte und Glas die höchste besitzt. Dabei sinkt sie auch je dicker das Holz ist. Der U-Wert verhält sich dabei genauso. Anders hingegen ist es bei der Wärmeleitfähigkeit. Hier ist zu erkennen, dass in unserem Fall das Glas einen Wärmewiderstand in einer Größenordnung wie das Polystyrol hat. Jedoch sind die Werte mit Literaturquellen zu vereinbaren. Wie zu erwarten sind die Werte beim Holz nicht Schichtdickenabhänging und sehr ähnlich. \\
Im Falle des Float Glases gibt es zum vergleich noch eine Messung mit einem professionelleren Aufbau. 
Dieser errechnet dabei für die Wärmestromdichte $\dot q$ einen Wert von 135,08 $\frac{W}{m^2}$ und kommt damit auf einen U-Wert von 4,53$\frac{W}{m^2 \cdot K} $. Dies ergibt eine Differenz von von etwa 10,5\% für $\dot q$ und eine Differenz von etwa 20\% für den - Wert. Dabei ist es schwer den genauen Fehler unserer Messung zu bestimmen, da weder die Messungenauigkeit der beiden Aufbauten noch die Genauigkeit der Temperaturfühler bekannt sind. Alles in allem ist jedoch davon auszugehen, dass der professionelle Aufbau deutlich genauer ist. Somit kann man davon ausgehen, dass die $\dot q$- und U-Werte mehr als 10\% vom tatsächlichen Wert abweichen können.
%
%
% 
%
%
\subsection{Berechnen Sie Wärmedurchlasswiderstand R für den zweiten Wandaufbau der 2. Messreihe}
Der Wärmedurchlasswiderstand lässt sich mit folgender Formel berechnen:
%
\begin{equation}
R_{Durchlass}=\frac{1} {U} - R_{se} - R_{si}
  \label{eq:230522_Wärmewiderstand}
\end{equation}
%
Der zweite Wandaufbau der 2. Messreihe besteht aus drei Schichten, einer 1,22 cm dicken Schicht aus Holz, einer 1cm Luft und einer 0,6 cm dicken Polystyrolschicht. Zunächst wir der U-Wert der Wand mit Formel \ref{eq:230514_u2}  berechnet. Als nächstes müssen noch $R_{si}$ und $R_{se}$ (DIN4108-4) von  $U^{-1}$ abgezogen werden und wir erhalten den Durchlasswiderstand. Dabei ergibt sich für den Durchlasswiderstand 0,174 $\frac{ m^2 \cdot K }{W}$. 


%In Tabelle \textcolor{red}{..........}  ist dabei der Wärmewiderstand der verschiedenen Schichten zu sehen.
